{
    "question": "Fungsi kerajinan makrame dan anyam ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "fungsi kerajinan makrame dan anyam<br><br>anyam :<br>bisa dipakai untuk membuat<br>1) kursi<br>2) kipas<br>3) tikar<br>4) ketrampilan<br><br>makrame :<br>bisa dipakai untuk membuat<br>1) tas<br>2) dompet<br>3) kotak pensil<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1sebutkan-3-jenis-bahan-tekstil-yang-memiliki-sifat-tahan-panas-257",
            "question": "1.sebutkan 3 jenis bahan tekstil yang memiliki sifat tahan panas,tidak mudah kusut,dan tidak perlu disetrika,,!    2.sebutkan bahan pewarna tekstil yang berasal dari pewarna alam !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sutra, polyster, woll. dengan pewarnaan manual dan mesin. warna alami ataupun buatan kimiawi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-tahapan-menggambar-200",
            "question": "Bagaimana tahapan menggambar ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menyiapkan alat-alat untuk menggambar, memikirkan wajah tokoh atau latar gambar, membuat kerangka gambar, kalau bisa menentukan tema gambaran dan maksud tujuan, gambaran bisa diarsir atau di warnai oleh alat-alat mewarnai.<br>#maaf bila jawaban nya kurang tepat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-lagu-daerah-maluku-utara-yang-mudah-dihafal-846",
            "question": "Apa lagu daerah maluku utara, yang mudah dihafal ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ayo Mama paling mudah dihafal :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "lagu\u00a0tanah pusaka aja\u00a0..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1cari-lah-musik-daerah-padang-dan-jambi-2-terangkan-fungsi-758",
            "question": "1.cari lah musik daerah padang dan jambi !\u00a0     2. terangkan fungsi musik tersebut dalam masyarakat :)\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dari padang = saluang (cara memainkan di tiup) alat musik ini di gunakan masyarakat sebagai alat musik penyambutan maupun upc\" adat tertentu.<br>dari jambi = rebana juga ada . di mainkan masyarakat dalam kegiatan\" tertentu seperti kegiatan religius maupun lain<br><br><br>:) Ini setau sy :)<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yg-dimaksud-apllied-art-290",
            "question": "Apa yg dimaksud apllied art",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>The\u00a0applied arts\u00a0are the application of\u00a0design\u00a0and decoration to everyday objects to make them aesthetically pleasing.\u00a0The term is applied in distinction to the\u00a0fine arts\u00a0which aims to produce objects which are beautiful and/or provide intellectual stimulation. In practice, the two often overlap.</span><span>The fields of\u00a0industrial design,\u00a0graphic design,\u00a0fashion design,\u00a0interior design\u00a0and the\u00a0decorative arts\u00a0are considered applied arts. In a creative and/or abstract context, the fields of\u00a0architecture\u00a0and\u00a0photography\u00a0are also considered applied arts.<br><br></span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "apllied art adalah\u00a0<span>karya seni rupa yang dibuat untuk memenuhi kebutuhan praktis.\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-mengidentifikasi-produk-kerajinan-bahan-alam-816",
            "question": "Sebutkan contoh mengidentifikasi produk kerajinan bahan alam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tanah liat : kendi, gerabah,celengan, pot<br>pandan : anyaman<br>kayu : ukiran",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-pencipta-lagu-maju-tak-gentar-642",
            "question": "Siapa pencipta lagu maju tak gentar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "penciptanya ialah Cornel Simanjuntak.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Cornel Simanjuntak. Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jenis-lagu-nusantara-dan-keronologi-tentang-semua-jenisnya-296",
            "question": "JENIS\" LAGU NUSANTARA DAN KERONOLOGI TENTANG SEMUA JENISNYA ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maksud dari keronologi semua jenisnya itu apa?<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-ciri-ragam-hias-367",
            "question": "Ciri - ciri ragam hias \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ciri2 ragam hias : seperti corak,",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "memilki makna,terdapat objeknya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-pengemasan-kerajinan-dari-bahan-gips-298",
            "question": "Bagaimana cara pengemasan kerajinan dari bahan gips?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mulai dari kotak kardus tipis, plastik skala tebal dll<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menggunakan kertas karton atau plastik<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}